\section{Environnement de travail}

\subsection{Jetbrains}

Jetbrains est une compagnie de développement d'\acrshort{ide}. Nous avons utilisé IntelliJ et Webstorm sous notre ordinateur windows.

\subsubsection{Jetbrains}

IntelliJ IDEA également appelé « IntelliJ », « IDEA » ou « IDJ » est un environnement de développement intégré destiné au développement de logiciels informatiques reposant sur la technologie Java.
Chaque aspect d'IntelliJ IDEA a été spécifiquement conçu pour optimiser la productivité des développeurs. Combinées, l'assistance au codage et la conception ergonomique permettent un développement non seulement productif, mais également agréable.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.15\textwidth]{intellij}
    \caption{Logo de IntelliJ}
\end{figure}

\subsubsection{Webstorm}

WebStorm est un environnement de développement intégré pour JavaScript et les technologies connexes.
Comme les autres IDE de JetBrains, il rend notre expérience de développement plus conviviale, en automatisant les tâches répétitives et en nous aidant à gérer les tâches complexes avec facilité.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.15\textwidth]{webstorm}
    \caption{Logo de Webstorm}
\end{figure}

\subsection{Gitlab}

GitLab est une plateforme de développement collaborative \gls{opensource} éditée par la société
Américaine du même nom.
Elle couvre l’ensemble des étapes du DevOps. Se basant sur les
Fonctionnalités du logiciel Git, elle permet de piloter des dépôts de code source et de gérer
leurs différentes versions.
Son usage est particulièrement indiqué pour les développeurs qui
souhaitent disposer d’un outil réactif et accessible.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.15\textwidth]{gitlab}
    \caption{Logo de Gitlab}
\end{figure}